憂留「罪證」網民紛撤文退群組 周保松不刪帖：拒活於恐懼

節錄

憂留「罪證」網民紛撤文退群組
周保松不刪帖：拒活於恐懼

中大政治與行政學系副教授周保松昨表明，不會改名、不會刪去過去文字和相片。資料圖片

【兩制蓋棺】

【本報訊】港版國安法生效，惟涵蓋範圍極闊兼定義含糊，最高更可判終身監禁。學者形容本港瀰漫白色恐怖，不少人近日紛紛刪除社交媒體賬號和帖文，甚至退出群組。有大律師認為，若有關帖文在法例生效前張貼，不應視為條例適用，因條例沒列明有追溯力。不過，中大政治與行政學系副教授周保松和黃之鋒均表明，不想因過度擔心而活在恐懼當中，因此不會改名、不會刪去文字和相片。

藝人王喜因主持
。。。。。。。

黃之鋒轉載：說中我想法

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

不過，港版國安法實施首天，周保松在其fb專頁發文，表明不會改名、不會刪去過去文字和相片，亦不會放棄自己的觀點和立場，「我不想被人審查，更不想自我審查」。他不想過度擔心，以至令自己無時無刻活在恐懼當中，「因為恐懼一旦入侵人心，我們就很難活成自己想要的樣子」。該帖文獲近5,000個讚好和逾620次轉載分享。黃之鋒昨日亦在其fb專頁轉載周保松的帖文，最後加上hashtag（標籤）「感謝周保松教授說中我的想法」。

香港民意研究中心的總監鍾劍華表示，港版國安法有66條法律條文，內容空泛且界線模糊
。。。。。。
「冇預計有呢啲（退出群組）情況，但就正正係中共想達到嘅目的」。

前日市民在銅鑼灣被警員截查搜袋，市民擔心其私隱被侵犯。

大律師：減低犯法風險

大律師黃宇逸認為，「風險幾時都會有，但delete（刪除賬戶、發文）會減低（觸犯國安法）風險」，但若有關帖文在法例生效前張貼，不應視為條例適用，因條例沒列明有追溯力。

周教授